<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>弱势群里 - 标签 - 谷中仁的博客</title><link>https://guzhongren.github.io/tags/%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E7%BE%A4%E9%87%8C/</link><description>弱势群里 - 标签 - 谷中仁的博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>guzhongren@live.cn (谷中仁)</managingEditor><webMaster>guzhongren@live.cn (谷中仁)</webMaster><copyright>Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Wed, 24 Mar 2021 21:16:31 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://guzhongren.github.io/tags/%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E7%BE%A4%E9%87%8C/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>租房之弱势群体</title><link>https://guzhongren.github.io/2021/03/%E7%A7%9F%E6%88%BF%E4%B9%8B%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E7%BE%A4%E4%BD%93/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 21:16:31 +0800</pubDate><author>谷中仁</author><guid>https://guzhongren.github.io/2021/03/%E7%A7%9F%E6%88%BF%E4%B9%8B%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E7%BE%A4%E4%BD%93/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="https://images.unsplash.com/photo-1671227498016-93aa927686f8?ixlib=rb-4.0.3&amp;ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=1074&amp;q=80" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>最近忙完了结婚大事，按计划接下来要开始装修房子了，那么第一件事就是找个容身之地-租房。在陪着媳妇逛了太白南路的两个房子和航天城那边的一个房子，又约了装修公司来家里看情况，半天下来累的都不想动了。然而之前联系的一个小哥，给我们推荐了朱雀大街上的一个酒店式公寓。在媳妇的催促下，只好抱着试试看的心态去看房。</p>
<p>到了酒店的房间，进去之后，看着环境还不错，在我看来还有点犹豫，三个人在房间里僵持了半个多小时，在我们看来也没得好的选择了，就说这个吧，然后就准备去最近的贝壳旗下的店面去签约，在路上，在经理人的怂恿下，给房东交了 500 块钱的定金，还是订金。然后在随便找的一个店里经过了各种麻烦的操作终于签订了合同，接下来就是最后一步，收房。</p>
<p>时间已经到了晚上 8:30 左右，天黑了，酒店里住的各式各样的人也回来了。刚到租的房子的那一层，就听到楼上在弹钢琴，我们一听，这要是以后每天都这样能行？然后就直接说，我们要解约，不租了，让贝壳这边解约，贝壳的经纪人说他会解决，然后我跟着他上了 7 楼，找到了弹钢琴的那家，然后敲了门，说了几句晚上弹琴会影响别人休息的话，人家也不弹了。我们就回房间了。</p>
<p>过了一会，我们刚才敲了人家门的那个人下来了，说了几句了解到，人家是音乐学院的老师，第二天有学生的课，在备课。抱怨了几句之后，重点戏来了，人家说，往年高考的时候有人大晚上的一直弹琴到睡觉，甚至，凌晨 3，4 点弹琴，唱歌的人都比比皆是。</p>
<p>一听到这，我们解约的心肯定是铁定的了，经纪人给房东打电话，然而房东说只给退三个月的租金，因为我们连押金一共交了 8 个月的房租，加上中介退的中介费，合起来要损失 4 个月，我们肯定呀。房子一天没住，就要损失 1800*4 个月的钱，感觉被抢劫了。</p>
<p>房东是个爱旅游的人，打电话过去一会说半小时后联系，一会 15 分钟后联系，完全就是大爷的姿态，说起退房租，人家还说，”房子刚租出去就退，你玩我呢“，态度强硬的不行。</p>
<p>那么对于这件事，作为租房者，我们感觉太委屈了。</p>
<ul>
<li>租房的时候中介没人跟我们说，这地方音乐学院的人比较多，晚上会比较吵，从头到尾，没人提一个字。</li>
<li>我们还没有拿钥匙，我们要解约，中介都同意了，房东你再牛逼，合同上也只是说，扣留一个月的房租，凭什么要扣我 4 个月的房租。</li>
<li>打电话给贝壳投诉，人家接电话的就是个记录的，说联系解决，其实什么都不干，不解决问题，就是个传话筒。</li>
<li>你说上诉，人家才不怕呢，房东已经收到钱了，钱在人家的口袋里；贝壳，人家只是中介，大公司，怕你一个小楼楼？上诉，不拖个半年一年的，法院会给你办？前期上诉的费用还得自己出，更何况还要浪费自己的时间去做笔录，接受询问等等的。</li>
</ul>
<h2 id="建议">建议</h2>
<p>以后租房，还是要学聪明点。</p>
<ul>
<li>要是要在繁华闹市或者学校附近租房，一定要白天去瞅一瞅，晚上再瞅一瞅，毕竟人生都百态呢，更何况是你控制不了的别人的环境</li>
<li>拿不定注意的时候不要做决定，任凭经纪人说过会，马上有人就要来看房了，要不你先叫个定（订）金之类的，经纪人就是拿这话来让你花钱的</li>
<li>对于所有的事物，尽量能拍照的时候拍照，能录音的时候录音，避免解约或者打官司的时候找不到证据</li>
<li>干房地产的这帮人，就是一群唯利是图的家伙，绝对不能把 ta 当朋友。你想买房，你就是大爷，你不买房了，你就是孙子，甚至连孙子都不如</li>
<li>多学点法律知识，干什么事都要有合同，要有验收标准，自己的钱只能到最后才能给别人。不然你就会成为下一个孙子。</li>
</ul>
]]></description></item></channel></rss>